其實三跑填海補左地價未？

由無用途變左其他用途，洗唔洗比錢？

或者填塊咁大既地出黎，係咪應該係要比錢政府買左個使用權先？

機場咪又係政府

1蚊補地價

第483章 《機場管理局條例》

16.批地文件
(1)批地文件所載的並限制或其意是限制管理局轉讓或放棄管有土地或將其分租、作按揭或其他押記或以其他方式處置土地的條文，除獲得財政司司長事先同意外，不得加以改變。 (由1997年第362號法律公告修訂)
(2)
“批地文件” (The Land Grant)指 ——
(a)地政總署署長所訂立的“批地協議及條件”，其中議定將會把在其內指明的一幅位於赤鱲角或其附近的土地批租給管理局；
(b)由地政總署署長與管理局訂立並訂明將會訂立上述協議的任何合約，

應該唔包新填既位置